一人一個捉象棋習慣

如紅棋方 小弟習慣仙人指路先 打勁敵一嚟就砲換馬
另外捉棋一定會用啲野去推棋 以前睇棋靈王 真係買返把中國扇捉中國象棋但唔關鮑姐事 真係十足公園啲呀伯咁

象行日
馬行田

一開波大叫將軍

唔用棋同棋盤

飛象過河

拎把菜刀擺上枱

做旁邊者

打輸俾電腦

炮食馬x2

我唔洗棋都捉到 講就得 例如馬2進3 炮8平5

俘虜對方棋子

又係啲咩高程砲 法拉力 千里馬 同埋對面隻士係你多年嘅卧底 理論

仲要係小白級電腦

一定會講 旁觀者不得依牙鬆槓

習慣出術

唱歌感化對方

一開始會跟住對面咁行

當頭炮起鎮中宮，車立河邊夾馬攻。

雙馬屏風守勢強，平車挺卒炮相當。

仙人指路探虛實，淡遠深長利守攻。

仲記得少少歌訣

一定士角炮開局

頭三步必行馬

同高手換棋
好容易盲拳打死老師傅

篤中卒, 歸心馬

每一步都跟對面

炮二平五

想問下連線捉棋/觀棋 有冇網站好介紹？

鄧波鐘 鄧到對手投降

將軍抽車

讓雙車

對女棋手要剝佢光豬

😂😂👍

搵機會分散對方注意力 再直線將軍食將軍

一開波就同對面講地球圓嘅
然後將軍退後一步食佢將軍

第一步行象先

將軍直接向後行一格
AlphaGo都唔夠我砌

贏左會扮野同佢握手
輸左就唔握

唔好同佢搏拳 試下入佢中路

哎呀～呢步唔計

回棋

飛公將你軍

最適當嘅做法係士四進五，然後將士互移交替，咁樣做嘅話，對手一定R爆頭

鍾意行後手
硬係覺得後手變化多d
先手就會出下過宮炮咁

諗唔到點行就篤卒

棋屎貪食卒
一有卒就食

用車同炮屠殺人地d卒仔，再慢慢推自己既卒過河

有你無你試左重砲將先

車七平八

打咁大段o野9up都冇人回好慘，我回你喇

樓主而家黎一場?好耐冇捉
有冇辨法

棄車黨 有冇同路

起手9成炮二平五，炮七平五會唔舒服

炮8平5先岩，自膠

一開始對面炮換馬點打,
對面如果出呢招就唔駛打,
次次到最後都和棋

兩粒鐘行一步

彈子炮

習慣輸

唔夠捉反枱

飛公將佢軍

宮心計

我連講都唔洗
合埋眼就捉到棋

炮行先

睇嚟樓上嘅巴打真係隊砲情有獨鐘
不過你地愛先攻定後攻
樓主有朋友次次都要搶先手 搶唔到就唔玩

又係一套理論

呢招對付啲好騎師好屈㗎 摧敵三千 自損八百 抵嘅抵嘅

如果係認真嘅話 佩服! 最叻都係讓一車一馬一砲 點都唔敢讓雙車

此話可解

玩剝光豬都係1蚊隻

新手就直接嚟
打老手就Fake下好了 唔想佢推車入陣

曾經有段歲月都係咁 玩一鋪 跟跟吓就立即轉套路 開發新技能路咁

勢呀! 最緊要係個勢呀!

隻士係卧底

習慣贏

玩開陰人飛將 好多傻鳩都比我陰到

傻鮑

馬後炮

一講起捉象棋就諗返起我個舊同學。佢捉象棋好叻， 成間學校都冇一個係佢對手。

演變到我地成班十幾個人對佢一個人捉同埋可以比回棋先五五波。

佢有一個習慣好鍾意將軍抽車，當比佢抽完車下幾步就會冇棋輸。

咁有次佢同人捉，對面已經輸左幾次將軍抽車比佢好不爽。點知下場冇耐又黎多次，

對面:我車走有本就食我將啦！

我同學:唔可以咁一定要走！

花生友:係唔走呀吹咩?

之後我同學拍枱走人嬲曬我哋唔再同我哋捉棋

係

背晒殘局書不斷佈局

紅色一定贏，因為地球係圓，
一開始就向後飛將。

三步出車

飛將唔洗講將軍提佢 I know that feel bro

最近做緊 已經係人地打LOL 我係旁邊拎住部機 自己同自己捉殘局嘅地步

地球係平 地球係平 棋盤係圓嘅機會係零

同學好慘 幾料都敵不過輿論壓力

小飛象，識過河

第一步就篤中卒
另外教新手學捉的話
我只用5隻兵,其他全棄
但每次要比我行2步

第一次聽 行街笑到俾人望

過宮砲 然後起邊馬

兵仔過河變車行

兩隻炮會換成津路水蓋

撩住鼻屎就將軍

食飯要食晒所有米 跌咗落地下都要執嚟食
匙羹都會舐乾淨

同個fd捉,邊個輸咗要幫人口爆,剝光豬雙計

利申：非

每盤都會車王易位

全部都講中象
無咩嘢做我出返去先

高手，只嗌馬八進三果種？

狂用重炮將 嗰陣啲同學冇個夠我捉 以為自己好勁
後尾啊爺督卒輕取我先知自己不知天高地厚

樓主啲錯字多到呢

三步唔出車

同感，撚化對方

每鋪都要嚟返次王車易位

小學雞

一定要用帥個邊

好拿on9我都試過
場場比人將軍抽車
唯有走車唔走將

小學試過比人飛將 嗰陣唔太識玩 仲以為佢撚鳩我

屎急馬行田

一開波食左對面隻馬先

象局

馬點八進三

掉低一百蚊

講招式名

E.g. 火遁•馬後炮, 土遁•屎急馬行田 etc.

我都有試過

老閪第一步都係行卒

死期一大埋

飛將直接贏

死期一大推

我好鐘意用私家將 我有隻上木工堂整嘅藍色將軍 雕咗花同用筆塗咗啲紋 但唔知係屋企邊了

你現正聚腳在寵物台

好鍾意用順手炮開局
另外一個FD就好鍾意用屏風馬
次次同親佢捉都好過癮

過河卒當車用 用卒打你兵 大道理 教你 驕兵必敗 大個仔了

好對唔住 少咗肥絲鞭策 我會注意的

啲人會扮我行 最後車砲連將 無得跟我

哎呀 我帥死啦

好鍾意重炮將

睇到百戰百勝個段 笑撚到仆街

呢個係男朋友同女朋友捉象棋嘅故事嚟

死者蘇生 救返自己d棋

起手守好玩過攻
會先起象

另外有得博就博Q哂d車

我真係試過張隻車橫放 做守備模式

隻棋比人食前 話自己有栗子球

食一隻打對面一拳

有咩方法出車可以行少一步, 即時俾到威脅?

細個次次捉都用隻炮換對面隻馬

同鬥獸棋差唔多 豹換狼

咁大家有咩殘局好想破但仲未破到

因為用開右手

玩碟仙咩

對家係咪蜜蜂

精英大師黎

只識贏